<?xml version="1.0" encoding="UTF-8"?>
<rss version="2.0">
<channel>
	<title>Desinformación</title>
	<link>http://www.desinformacion.no</link>
	<description>Podra leer y de ahí en adelante hagase usted responsable</description>
	<language>es</language>
	<copyright>Copyright hold by Pinocho</copyright>
	<pubdate>Fri, 25 May 2018 19:01:42 +0200</pubdate>
<item>
	<title>El equilibrio del miedo</title>
	<description>Hablábamos la semana pasada de las elecciones que hay que hacer teniendo en cuenta cuáles pueden ser las elecciones de los demás, como en el caso del concurso de belleza de Keynes. Estas situaciones pueden considerarse como un juego en el que cada elección es una jugada. Y cuando en estos juegos cada jugador conoce las estrategias de los demás y todos buscan maximizar sus posibilidades de éxito, se tiende a un “equilibrio de Nash”.

El equilibrio de Nash se alcanza cuando la estrategia de cada jugador es la mejor en relación con las estrategias de los demás, por lo que a nadie le conviene cambiar de estrategia si los demás no lo hacen. A mediados del siglo pasado, el matemático estadounidense John Nash demostró que en todo juego en el que los jugadores pueden elegir entre un número finito de estrategias, siempre existirá al menos un equilibrio de este tipo, en el que, en principio, ningún jugador se atreve a cambiar de estrategia en función de lo que piensa que harán los demás; por eso el equilibrio de Nash se conoce también como “equilibrio del miedo”.

En 1994, Nash recibió el Premio Nobel de Economía por sus aportaciones a la teoría de juegos, y la galardonada película Una mente maravillosa se basa en su accidentada vida (sufría frecuentes alucinaciones y se le diagnosticó esquizofrenia paranoide). Su caso también contribuyó a fomentar las especulaciones sobre la relación entre genialidad y locura</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=0&amp;news=0</link>
	<author>Carlo Frabetti</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=0&amp;news=0</guid>

</item>
<item>
	<title>El misterio de la voluntad perdida</title>
	<description> Educadores y terapeutas ponen como objetivo de sus profesiones conseguir que alumnos y clientes alcancen su propia autonomía, es decir, la capacidad de tomar decisiones inteligentes y libres. Ahora somos conscientes de que la función principal de la inteligencia es dirigir la acción, y que todo lo demás —el conocimiento, el mundo emocional, los valores— está a su servicio. Eso hace que el objetivo de la educación a todas las edades sea conocer para comprender, y comprender para tomar buenas decisiones y actuar.

Durante gran parte de nuestra historia cultural, la 'voluntad' era la facultad encargada de dirigir el comportamiento. Por eso, durante todo el siglo XIX, los textos de psicología de la educación terminaban dedicando un capítulo a la 'educación de la voluntad'. Sin embargo, a lo largo del siglo XX, el concepto de 'voluntad' fue expulsado del vocabulario de la psicología y sustituido por otro aparentemente más claro: 'motivación'. La motivación sirve para explicar por qué obramos de una manera y no de otra. Pero mis motivaciones —mis deseos, mis ganas— no dependen de mí, con lo que la psicología metió a la educación en un callejón sin salida porque, en el fondo, negaba el comportamiento libre. ¿Qué puedo hacer si no estoy motivado?</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=0&amp;news=1</link>
	<author>José Antonio Marina</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=0&amp;news=1</guid>

</item>
<item>
	<title>Your Brain Hallucinates Your Conscious Reality</title>
	<description>Right now, billions of neurons in your brain are working together to generate a conscious experience – not just any conscious experience, but your own experience of the world around you and of yourself within it. So how does this actually happen?

According to neuroscientist, Anil Seth, we’re all hallucinating all of the time. And when we agree about our hallucinations, we call it ‘reality’.  So how can we understand this ‘reality’ of consciousness better?

    As with life, so with consciousness, once we start explaining its properties in terms of things happening inside brains and bodies the apparent insolubility of what consciousness is, starts to fade away.

Understanding the biological basis of conscious experience is one of the great challenges for 21st century science. This fabulously mind blowing, disorienting talk may leave you questioning the very nature of your existence.
</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=0&amp;news=2</link>
	<author>Anil Seth</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=0&amp;news=2</guid>

</item>
<item>
	<title>El Parlamento Europeo pide explicaciones al Gobierno sobre la manipulación en TVE</title>
	<description>El PP intenta en la Comisión de Peticiones del Parlamento Europeo que no se debata sobre la situación de la televisión pública española. La Comisión de Peticiones del Parlamento Europea ha debatido este miércoles las acusaciones de manipulación y censura en la televisión pública expuestas detalladamente por el Consejo de Informativos de TVE. 

 Frente a los intentos de los eurodiputados del PP, que han pretendido que no se abordara este asunto, la comisión ha acordado solicitar al Gobierno que se mantenga abierta la investigación para examinar la situación, según fuentes del consejo.</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=1&amp;news=0</link>
	<author>Ramira Ibañez</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=1&amp;news=0</guid>

</item>
<item>
	<title>Denuncian en Italia intentos de manipular la historia de Cuba</title>
	<description>Roma, 15 may (PL) El historiador y politólogo cubano, Elier Ramírez, denunció hoy aquí los intentos de Estados Unidos y las fuerzas a su servicio de manipular la historia de la Isla, en especial la de la Revolución en el poder, a partir de 1959.

En una conferencia pronunciada ante una nutrida concurrencia en la sede de la embajada de Cuba en Italia, el también diputado expresó que de esa manera se pretende desmontar un proceso desde sus propias raíces, como parte de una guerra cultural en la cual se difunden varios mitos, a tres de los cuales se refirió en su exposición.</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=1&amp;news=1</link>
	<author>El Coco</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=1&amp;news=1</guid>

</item>
<item>
	<title>Los narcolépticos: personas que no pueden diferenciar los sueños de la realidad</title>
	<description>Si un día sueñas que te echan del trabajo, probablemente cuando te despiertes te sientas aliviado: '¡solo fue un sueño!'. Sigues con tu día, y vas a ese trabajo que todavía tienes. Pero, ¿qué pasaría si te acordaras de ese sueño no como un producto de tu imaginación sino como la realidad? En lugar de sentir alivio, te despertarías angustiado por estar desempleado.

Me enteré de esta confusión de sueño–realidad por una amiga de Facebook que posteó que estaba teniendo problemas para distinguir entre ambas. Alguien comentó que sus sueños 'son tan reales que después se siente como si fueran recuerdos', otro que soñaba que se despertaba para hacerse un sándwich y 'que no tenía idea de si había pasado en realidad o lo había soñado', y otro más puso que 'literal es de lo que más se trata su arte'.</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=1&amp;news=2</link>
	<author>BLOGGER</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=1&amp;news=2</guid>

</item>
<item>
	<title>El cerebro humano puede confundir lo real con lo imaginado, según estudio</title>
	<description>Un nuevo estudio sobre el fenómeno conocido como la “ilusión ventrílocua” ha demostrado que el simple hecho de imaginar un objeto mientras escuchas un sonido puede cambiar la manera como percibes después ese sonido.

A fin de presentarnos una imagen de la realidad, el cerebro debe procesar continuamente la información sensorial que recibe. Pero esto no siempre resulta según lo planeado.

En vez de ello, el cerebro a veces crea algo que los psicólogos denominan una ilusión ventrílocua. Como indica el nombre, se trata del efecto que induce un ventrílocuo con su muñeco. El fenómeno ocurre cuando vemos un objeto y escuchamos un sonido que proviene de una fuente distinta, pero el cerebro lo interpreta como si se originara en el estímulo visual.</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=2&amp;news=0</link>
	<author>Anthony Hopkins</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=2&amp;news=0</guid>

</item>
<item>
	<title>¿Hasta dónde es capaz de mentir el ser humano?</title>
	<description>Carmen Machi protagoniza este drama familiar cargado de misterios, secretos, miedos y engaños. 

 Mentir. Mentir como forma de vida. Mentirse a sí mismo aun siendo conscientes de la verdad. Mentir para protegerse. ¿Hasta qué punto es sano mentir? ¿Hasta dónde es capaz de mentir el ser humano? Esa idea, la del compromiso del hombre con la mentira y sus límites, así como la sospecha de que una mentira fundacional requiere de un gran tejido de otros -pequeños o grandes- engaños y autoconvencimientos indispensables para sostenerla, le inquietaba al dramaturgo y actor -ha trabajado en montajes como 'La omisión de la familia Cóleman'- argentino Lautaro Perotti. Tanto como para componer una obra en torno a las mentiras y su fugacidad, por las que rápidamente se puede esfumar la vida.</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=2&amp;news=1</link>
	<author>Beltrán Fuencarral</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=2&amp;news=1</guid>

</item>
<item>
	<title>La vida es sueño</title>
	<description>Hipogrifo violento,
que corriste parejas con el viento,
¿dónde rayo sin llama,
pájaro sin matiz, pez sin escama
y bruto sin instinto
natural, al confuso laberinto
de esas desnudas peñas te desbocas,
te arrastras y despeñas?
Quédate en este monte,
donde tengan los brutos su Faetonte;
que yo, sin más camino
que el que me dan las leyes del destino,
ciega y desesperada,
bajaré la cabeza enmarañada
deste monte eminente
que arruga el sol el ceño de la frente.
Mal, Polonia, recibes
a un extranjero, pues con sangre escribes
su entrada en tus arenas;
y apenas llega, cuando llega a penas.
Bien mi suerte lo dice
mas ¿dónde halló piedad un infelice?</description>
	<link>http://www.desinformacion.no/?page=2&amp;news=2</link>
	<author>Calderón de la Barca</author>
	<guid>http://www.desinformacion.no/?page=2&amp;news=2</guid>

</item>

</channel>
</rss>
